# 艺术的定义 art, definition of (Thomas Adajian)

首次发表于 2007 年 10 月 23 日；实质性修订于 2018 年 8 月 14 日

当代哲学中，艺术的定义是有争议的。艺术是否可以被定义也是一个有争议的问题。艺术定义在哲学上的实用性也一直存在争议。

当代的定义可以根据强调的艺术维度进行分类。一种独特的现代传统主义定义关注艺术的制度特征，强调艺术随时间的变化，现代作品与传统艺术完全不同的突破，艺术作品与艺术史、艺术流派等的关系属性，以及艺术作品类别的不可否认的异质性。在当代哲学中，更传统、不那么传统主义的定义使用更广泛、更传统的美学属性概念，包括不仅限于与艺术相关的属性，并更加强调艺术的跨文化和跨历史特征，总之，强调艺术作品类别的共同点。混合定义旨在兼顾传统美学维度以及艺术制度和艺术历史维度，既不偏袒其中任何一个。

* [1. 概念艺术定义的限制](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#ConDefArt)
* [2. 哲学史上的艺术定义](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#TraDef)
* [2.1 一些例子](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#SomExa)
* [3. 对定义的怀疑](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#SkeAboDef)
* [3.1 概念、历史、马克思主义、女性主义所激发的怀疑主义](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#SkeInsVie)
* [3.2 怀疑主义的一些后裔](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#SomDes)
* [4. 当代定义](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#ConDef)
* [4.1 传统主义定义：制度和历史](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#ConDefInsHis)
* [4.2 机构定义](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#InsDef)
* [4.3 历史定义](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#HisDef)
* [4.4 功能性（主要是美学）定义](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#FunMaiAesDef)
* [4.5 混合（分离）定义](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#HybDisDef)
* [5. 结论](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#Con)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/#Rel)

***

## 1. 对艺术定义的限制

任何对艺术的定义都必须与以下无争议的事实相一致：（i）几十万年前，人类创造的实体（艺术品或表演）有意赋予了它们显著程度的审美兴趣，往往远远超过大多数日常物品，并且存在于几乎所有已知的人类文化中（Davies 2012）；（ii）这些实体在文化外部人士中部分可理解 - 它们既不是完全不透明也不是完全透明的；（iii）这些实体有时具有非审美的 - 仪式性的、宗教的或宣传性的 - 功能，有时则没有；（iv）这些实体有可能由非人类物种，无论是地球上的还是其他地方的，制造；并且至少在原则上，它们可以被超种类地识别为这样的实体；（v）传统上，艺术品是由其创作者有意赋予了具有显著程度的审美兴趣的属性，通常超过大多数日常物品；（vi）艺术的规范维度 - 对创作和消费艺术的高度重视 - 似乎对艺术至关重要，并且艺术品可以具有相当大的道德、政治以及审美力量；（vii）艺术始终在变化，就像文化的其他方面一样：随着艺术家的创造性实验，新的流派、艺术形式和风格得以发展；品味和敏感性的标准不断演变；对审美属性、审美体验和艺术本质的理解也在演变；（viii）在一些文化中存在着一些机构，这些机构专注于具有高度审美兴趣但缺乏实际、仪式或宗教用途的艺术品和表演；（ix）那些看似缺乏审美兴趣的实体和那些具有高度审美兴趣的实体，经常被这些机构归为艺术品；（x）除了艺术品之外，还有很多其他事物 - 例如自然实体（日落、风景、花朵、阴影）、人类以及抽象实体（理论、证明、数学实体） - 具有有趣的审美属性。

在这些事实中，一些艺术定义强调与艺术的文化和历史特征有关的事实。其他艺术定义则优先解释那些反映艺术的普遍性和与其他审美现象的连续性的事实。还有一些定义试图同时解释艺术的偶然特征和更持久的特征，而不优先考虑其中任何一个。

对于艺术定义而言，有两个普遍的限制特别相关。首先，鉴于接受某事物无法解释通常是哲学上的最后手段，并且承认外延充足性的重要性，如果可能的话，应避免使用类似列表或枚举的定义。众所周知，枚举定义缺乏解释为何列表中的事物在列表中的原则，不适用于发展变化的被定义对象，并且对于下一个或一般情况没有任何线索（例如，塔斯基关于真理的定义通常被批评为缺乏启发性，因为它基于原始指称的类似列表的定义；参见 Field 1972；Devitt 2001；Davidson 2005）。推论：当其他条件相等时（在艺术定义的情况下是否满足该条件是有争议的），非分离定义优于分离定义。其次，鉴于数学以外的大多数类别都是模糊的，并且边界情况的存在是模糊类别的特征，将艺术作品类别视为具有边界情况的定义优于不具有边界情况的定义（Davies 1991 和 2006；Stecker 2005）。

任何艺术定义是否能解释这些事实并满足这些限制，或者是否_能够_解释这些事实并满足这些限制，都是美学和艺术哲学的关键问题。

## 2. 哲学史中的定义

经典定义，至少在当代关于艺术定义的讨论中，将艺术作品的特征归结为一种单一类型的属性。标准的候选属性包括表现属性、表达属性和形式属性。因此，有表现或模拟定义、表达定义和形式主义定义，它们认为艺术作品分别具有表现、表达和形式属性。对于这些简单的定义很容易找出问题。例如，具有表现、表达和形式属性不能作为充分条件，因为显然，说明手册是一种表现，但通常不是艺术作品；人脸和手势具有表达属性，但并非艺术作品；而自然物体和仅用于家居实用目的的人造物品具有形式属性，但并非艺术作品。

这些解释的简易性提醒我们，艺术的古典定义在哲学上并不像大多数当代艺术定义那样自成一体或独立存在。每个古典定义都与其系统的其他复杂交织的部分（认识论、本体论、价值理论、心灵哲学等）密切而复杂地关联。相关地，伟大的哲学家通常以独特而微妙的方式分析他们对艺术定义的关键理论组成部分。出于这些原因，单独理解这些定义而不考虑它们所属的系统或体系是困难的，简短的摘要总是有些误导性。然而，应该提到一些历史上有影响力的艺术定义的代表性例子，这些定义是由哲学史上的重要人物提出的。

### 2.1 一些例子

柏拉图在《理想国》和其他地方认为艺术是表象的，或者说是模仿的（有时被翻译为“模拟”）。艺术作品本体上依赖于、模仿并因此劣于普通物体。而普通物体则本体上依赖于、模仿并因此劣于最真实的非物质不变的形式。艺术作品在感知上只呈现出形式的形式，而形式只能通过理性来把握。因此，艺术体验无法产生知识。艺术家也不是凭借知识创作艺术作品。因为艺术作品涉及到灵魂的不稳定、较低的部分，艺术应该服从道德的现实，道德与真理一起更具有形而上学的基础，并且在正确理解下比美更重要。对于柏拉图来说，艺术并不是美的主要领域。柏拉图对美的概念非常广泛和形而上学：存在着一个美的形式，只能通过非感知的方式来认识，但它与爱欲更密切相关，而不是与艺术相关（参见 Janaway 1998，《柏拉图美学》条目，以及《柏拉图修辞学与诗歌》条目）。

康德对艺术和美术有一个定义；后者，康德称之为天才的艺术，是“一种自身具有目的性的表象，虽然没有目的，但仍然促进了为了社交交流而培养心智能力”（康德，《判断力批判》，Guyer 译，第 44、46 节）。当完全解开时，这个定义具有表象、形式主义和表达主义的元素，并且与艺术天才的创造性活动（根据康德的说法，艺术天才具有“天生的心智才能，通过这种才能，自然规定了艺术的规则”）以及由此活动产生的艺术作品一样重要。康德的美学理论并不专注于艺术，而是属于更广泛的审美判断范畴，包括对美的判断、对崇高的判断以及对自然有机体和自然本身的目的论判断。因此，康德对艺术的定义只是他的审美判断理论的一个相对较小的部分。而康德的审美判断理论本身则位于一个雄心勃勃的理论结构中，旨在解释和探讨科学知识、道德和宗教信仰之间的相互关系（参见《康德的美学与目的论》条目和《伊曼努尔·康德》总条目）。

黑格尔对艺术的阐述融入了他对美的观点；他将美定义为绝对真理的感性/知觉外观或表达。最好的艺术作品通过感性/知觉手段传达出最深层的形而上学真理。根据黑格尔的观点，最深层的形而上学真理是宇宙是概念或理性的具体实现。也就是说，概念或理性是真实的，并且是自觉发展的宇宙所具有的内在力量。宇宙是概念或理性的具体实现，而理性或概念优于感性。因此，由于只有心灵及其产物才能具备真理，艺术美在形而上学上优于自然美（黑格尔，《讲演》，\[1886, 4]）。美丽艺术作品的一个核心和定义特征是，通过感官的媒介，每一个作品呈现出其文明的最基本价值观。 因此，作为一种文化表达，艺术与宗教和哲学在同一领域中运作，并表达相同的内容。但是艺术以一种不同于宗教和哲学的方式“向意识揭示了人类最深层的利益”，因为艺术是唯一一种通过感性手段工作的方式。因此，鉴于概念对非概念的优越性，以及艺术作为表达/展示文化最深层价值观的媒介是感性或知觉的事实，与宗教用于表达相同内容的媒介即心灵意象相比，艺术的媒介是有限且较低劣的。艺术和宗教在这方面都不及哲学，后者使用概念媒介来呈现其内容。在每个文明中，艺术最初占主导地位，作为文化表达的至高方式，随后依次是宗教和哲学。同样，由于艺术、宗教和哲学之间的广泛“逻辑”关系决定了艺术、宗教和哲学的实际结构，并且由于关于内在价值的文化观念从感性到非感性概念的发展，历史被划分为反映从感性到概念的目的论发展的时期。总的来说，艺术的发展也与从感性概念到非感性概念的历史增长相一致，每种个别的艺术形式也以同样的方式历史发展（黑格尔，《讲演》；Wicks 1993，另请参阅关于[黑格尔](https://plato.stanford.edu/entries/hegel/)和[黑格尔美学](https://plato.stanford.edu/entries/hegel-aesthetics/)的条目）。

有关其他有影响力的艺术定义的处理，与它们所属的复杂哲学体系或文集密不可分，请参阅例如关于[18 世纪德国美学](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-german/)、[亚瑟·叔本华](https://plato.stanford.edu/entries/schopenhauer/)、[弗里德里希·尼采](https://plato.stanford.edu/entries/nietzsche/)和[杜威的美学](https://plato.stanford.edu/entries/dewey-aesthetics/)的条目。

## 3. 对艺术定义的怀疑

自 20 世纪 50 年代以来，对艺术定义的可能性和价值的怀疑在美学讨论中起到了重要作用，尽管它们的影响已经有所减弱，但对定义项目的不安仍然存在。（见下面的第 4 节，以及 Kivy 1997，Brand 2000 和 Walton 2007）。

### 3.1 概念、历史、马克思主义和女权主义所激发的怀疑

一类常见的论证，受到维特根斯坦关于游戏的著名言论的启发（维特根斯坦，1953 年），认为艺术现象本质上过于多样化，无法达到令人满意的定义的统一性，或者说，如果存在艺术的定义，它将对艺术创造力产生压抑性影响。这种冲动的一种表达是韦茨的开放概念论证：任何概念都是开放的，如果我们可以想象出一种情况，需要我们做出某种决定来扩展概念的使用范围，或者关闭概念并创造一个新概念来处理新情况；所有开放的概念都是无法定义的；而存在一些情况需要决定是否扩展或关闭艺术概念。因此，艺术是无法定义的（韦茨，1956 年）。反对这一观点的是，变化通常并不排除随时间保持身份的可能性，对于概念扩展的决策可能是有原则的而非随意的，并且没有什么阻止艺术的定义包含新颖性要求。

第二种论证方式，在某种极端维特根斯坦主义的鼎盛时期比现在更少见，它主张构成大多数艺术定义的概念（表现力、形式）嵌入了包含传统形而上学和认识论的一般哲学理论中。但由于传统形而上学和认识论是语言概念上混乱的典型例子，艺术定义也共享传统哲学的概念混乱（Tilghman 1984）。

第三种论证方式，比第一种更具历史色彩，源自哲学历史学家保罗·克里斯泰勒的一项有影响力的研究，他在研究中指出，现代五大艺术体系（绘画、雕塑、建筑、诗歌和音乐），这是所有现代美学的基础...在 18 世纪之前并没有确切的形状，尽管其中有许多成分可以追溯到古典、中世纪和文艺复兴思想。（Kristeller, 1951）由于这个五大艺术的列表有些武断，并且即使这五个艺术也没有共同的本质，而是最多只有几个重叠的特征，而且自 18 世纪以来艺术形式的数量也增加了，克里斯泰勒的研究表明我们对艺术的概念与 18 世纪不同。事实上，从历史事实来看，根本没有一个稳定的艺术定义来捕捉。

第四种论证认为，只有当认知科学使人们以必要和充分条件对事物进行分类时，才有可能发现一个关于艺术定义的个体必要和共同充分条件。然而，论证继续说，认知科学实际上支持这样一种观点，即概念的结构反映了人们对事物进行分类的方式 - 即与原型（或典型案例）的相似性有关，而不是以必要和充分条件为基础。因此，寻求一个陈述个体必要和共同充分条件的艺术定义是错误的，不太可能成功（Dean 2003）。对此，有人提出，原型理论及其相关理论等关于概念的心理学理论最多只能解释人们实际上如何对事物进行分类，而不能解释关于超心理现象的正确分类，并且，即使相关，原型理论和其他关于概念的心理学理论目前也存在争议，无法从中得出实质性的哲学教训（Rey 1983; Adajian 2005）。

第五个反对定义艺术的论证，带有一种心理学色彩而非社会政治色彩的规范性，认为由于关于艺术定义的哲学共识不存在，这就是认为艺术的统一概念不存在的理由。毕竟，像所有概念一样，艺术的概念应该用于最适合的目的。但并非所有艺术概念都能同样好地服务于所有目的。因此，并非所有艺术概念都应该用于相同的目的。只有当存在一个统一的艺术概念能够服务于艺术的各种目的 - 历史的、传统的、审美的、欣赏的、交流的等等 - 时，艺术才应该被定义（Mag Uidhir and Magnus 2011; cf. Meskin 2008）。作为回应，有人指出，仍然需要一些关于什么使各种艺术概念成为艺术概念的解释；这意味着在表面上的多样性之下仍然存在一定程度的统一性的可能性。不同的艺术概念被用于不同的目的并不意味着它们之间没有有序、在某种程度上系统的联系。历史概念与欣赏概念之间的关系并不是偶然的、无系统的关系，就像河岸与储蓄银行之间的关系一样，而是类似于苏格拉底的健康与苏格拉底的饮食健康之间的关系。也就是说，并不明显存在一个纯粹任意的艺术概念堆或并集，构成一个无系统的拼凑。也许存在一个具有不同方面相互交织的单一艺术概念，或者存在一个多样性的概念，因为其中一个是核心，其他概念对其具有非对称依赖（这是核心依赖的同义词；参见[Aristotle](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle/)条目，Essentialism and Homonymy 部分）。仅仅多样性并不意味着多元主义。

第六个广义的马克思主义反对意见否定了将艺术定义为一种无意识（和混乱）表达有害意识形态的项目。在这种观点中，寻求艺术定义的前提是错误的，因为美学的概念是可信的。但是，由于美学的概念必然涉及同样破产的无私概念，它的使用使人误以为最真实的事物可以和应该在不考虑其生产的社会和经济条件的情况下被把握或思考。因此，艺术的定义虚假地赋予社会现象本体论的尊严和可敬性，而这些社会现象实际上更适合进行严格的社会批评和变革。它们的真正功能是意识形态的，而不是哲学的（Eagleton 1990）。

第七个由女性主义艺术哲学提出的怀疑论色彩浓厚的复杂论证的成员，从以下前提开始，即艺术和与艺术相关的概念和实践已经被性别或性别倾向系统地扭曲。这些前提得到了各种考虑的支持。（a）西方艺术经典所认可的艺术作品主要由男性为中心的观点和刻板印象所主导，几乎所有被经典认可为伟大的艺术家都是男性——这并不奇怪，因为经济、社会和制度上的障碍阻止了女性从事艺术创作。此外，天才的概念在历史上发展成一种排除女性艺术家的方式（Battersby, 1989, Korsmeyer 2004）。 （b）美术的重点是纯粹的审美、非实用价值，导致了女性为家庭实际用途制作和使用的具有相当审美趣味的物品被边缘化为“手工艺品”。此外，由于所有审美判断都是具体和特定的，就不存在无私的品味。如果不存在无私的品味，那么很难看出是否存在普遍的审美卓越标准。普遍的审美卓越标准的不存在削弱了艺术经典的概念（以及定义艺术的项目）。因此，历史上构成的艺术以及与艺术相关的实践和概念反映了假设和延续对女性的支配地位的观点和实践。艺术定义所要解释的数据是有偏见、腐败和不完整的。因此，目前的艺术定义，包含或预设了一个包含了对艺术和与艺术相关的现象和概念的历史上系统性有偏见、等级制度、片面和错误理解的框架，可能是如此男性中心主义以至于难以维持。一些理论家提出不同的性别具有系统性独特的艺术风格、方法或欣赏和价值艺术的方式。如果是这样，那么需要一个单独的经典和以女性为中心的艺术定义（Battersby 1989, Frueh 1991）。无论如何，在面对这些事实时，以传统方式定义艺术的项目应该被视为可疑的（Brand, 2000）。

第八个怀疑论的论证类型认为，几乎所有当代定义都强调艺术_作品_的性质，而不是（大多数？全部？）艺术所属的个体_艺术_，因此在哲学上没有生产力（Lopes，2014）\[[2](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/notes.html#note-2)]。这个结论的依据是标准定义之间对于那些理论上不明确的实体的艺术地位存在争议，例如普通的瓶架（杜尚的_Bottlerack_）和寂静（约翰·凯奇的_4′33″_ ）。如果这些棘手的案例是艺术作品，那么在它们明显缺乏传统艺术作品的任何特性的情况下，是什么使它们成为艺术作品呢？它们最多只是边缘案例吗？另一方面，如果它们不是艺术作品，那么为什么几代专家（艺术史学家、评论家和收藏家）将它们归类为艺术作品？还有谁可以确定艺术的真正本质呢？（据称，几乎没有关于艺术的实证研究，尽管有关于个体艺术的实证研究很多。）这些争议最终陷入僵局。僵局的原因是，（a）以艺术作品为重点的标准艺术定义支持不同的理论选择标准，以及（b）基于他们偏好的标准，对于这些理论上棘手案例的地位有不兼容的直觉。因此，强调艺术作品的标准艺术定义之间的分歧是无法解决的。为了避免这种僵局，需要采用一种强调艺术而不是个体艺术作品的替代定义策略（见第 4.5 节）。

### 3.2 怀疑论的一些后裔

受到上述温和的维特根斯坦主义限制影响的哲学家们提出了概念艺术的家族相似性解释，它们自称为非定义，因此在这一点上可以被有益地考虑。将考虑两种家族相似性观点：类似范例版本和群集版本。

在类似范例版本中，如果某物以正确的方式类似于某些典范艺术品，那么它就是艺术品，或者可以被识别为艺术品，这些典范艺术品具有艺术的大部分特征，尽管不一定具备全部特征。（“可以被识别为”这一限定旨在使家族相似性观点更具认识论性质，而不是定义，尽管目前尚不清楚这是否真正避免了对艺术本质的构成性主张的承诺。）对于这一观点的反对意见是：由于事物不是_简单地_相似，而是在至少某一方面相似，所以这一解释要么过于包容，因为一切事物在某一方面都与其他事物相似，要么，如果相似性的种类被指定，那么它等同于定义，因为在这一方面的相似性要么是成为艺术品的必要条件，要么是充分条件。此外，家族相似性观点还引发了关于典范艺术品的成员资格和统一性的问题。如果这一解释没有解释为什么某些项目而不是其他项目被列入典范作品的清单中，那么它似乎在解释上存在缺陷。但是，如果它包含了一个管理清单成员资格的原则，或者如果需要专业知识来构成清单，那么这个原则，或者专家判断所追踪的任何属性，似乎正在进行哲学工作。

概念艺术的集群版本已经得到了许多哲学家的支持（Bond 1975，Dissanayake 1990，Dutton 2006，Gaut 2000）。这种观点通常提供了一系列的特征，其中没有一个是作为艺术品的必要条件，但是它们共同足够构成一个艺术品，并且至少有一个子集足够构成一个艺术品。提供的列表各不相同，但有很大的重叠。以下是 Gaut 提出的一个列表：（1）具有积极的审美特性；（2）表达情感；（3）具有知识挑战性；（4）形式上复杂而连贯；（5）具有传达复杂含义的能力；（6）展示个人观点；（7）具有原创性；（8）是高技能的产品或表演；（9）属于已建立的艺术形式；（10）是有意创作艺术品的产物（Gaut 2000）。集群观点受到了几方面的批评。首先，鉴于其逻辑结构，实际上等同于一个长而复杂但有限的析取，这使得人们很难理解为什么它不是一个定义（Davies 2006）。其次，如果属性列表是不完整的，正如一些集群理论家所认为的，那么需要一些理由或原则来扩展它。第三，列表中包含的第九个属性“属于已建立的艺术形式”似乎是在回避而不是回答定义性问题。最后，值得注意的是，尽管集群理论家强调他们认为艺术品类别的杂乱多样性，但他们在提出这些属性时往往不自觉地给予审美特性一种特殊的、可能是统一的地位。例如，一个集群理论家给出了一个与上述讨论类似的列表（包括表现性特征、创造力、展示高技能、属于已建立的艺术形式），但基于这个列表中的其他项目在艺术作品的体验中的组合，才是作品的审美特质（Dutton 2006）。Gaut 在上面引用的列表中将审美特性作为一个单独的项目，但对其进行了非常狭义的解释；这两种表达集群观点的方式之间的区别似乎主要是名义上的。而一个早期的集群理论家将艺术品定义为属于任何艺术形式实例化的所有事物，并提供了一个包含七个属性的列表，这些属性共同旨在捕捉艺术形式的核心，尽管没有一个是必要或充分的，然后声称具有与山脉、日落、数学定理相同类型的审美价值是“艺术的目的”（Bond 1975）。

## 4. 当代定义

艺术的定义试图理解两种不同类型的事实：艺术具有重要的历史文化特征，以及超越历史和跨文化的特征，指向一个相对稳定的审美核心。（将艺术视为 18 世纪欧洲的发明的理论家，当然会认为这种表述方式是有偏见的，因为在那个具有文化特色的机构之外产生的实体不属于“艺术”的范畴，因此与定义艺术的项目无关（Shiner 2001）。关于艺术概念是否足够精确，能够证明其范畴声明的内容，目前尚不清楚。）传统主义定义将艺术的历史文化特征视为解释性的基础，并试图以社会/历史的方式捕捉现象，如革命性的现代艺术、艺术与审美的传统紧密联系、自主艺术传统的可能性等。经典风格或传统定义（有时也称为“功能主义”定义）颠倒了这种解释顺序。这种经典风格的定义将审美（或类似的概念，如形式或表达）视为基础，并通过使这些概念更加严格来解释现象，例如通过支持一个足够丰富以包括非感知属性的审美概念，或者通过尝试整合这些概念（例如，Eldridge，在下面的第 4.4 节）。

传统主义定义否认艺术与审美属性、形式属性、表达属性或传统定义中被视为艺术本质的任何类型属性之间的必然联系。传统主义定义受到 20 世纪出现的艺术作品的强烈影响，这些作品似乎与以往所有艺术作品截然不同。先锋艺术作品，如马塞尔·杜尚的“现成品”——普通未经改动的物品，如铲雪工具（《断臂之前》）和瓶架；概念艺术作品，如罗伯特·巴里的《我所知道但此刻没有想到的一切——下午 1:36；1969 年 6 月 15 日》；以及约翰·凯奇的《4′33″》，在许多哲学家看来，似乎缺乏甚至否定了艺术的传统属性：有意的审美兴趣、艺术品的性质，甚至可感知性。传统主义定义还受到一些历史思维的哲学家的强烈影响，他们记录了现代美术、各个艺术门类、艺术作品和审美观念的兴起和发展（克里斯泰勒、莱纳、卡罗尔、戈尔、基维）。

传统主义定义有两种类型，即制度主义和历史主义。制度主义传统主义，或称制度主义，是一种同步观点，通常认为艺术作品是由艺术家创作的某种类型的艺术品，旨在呈现给艺术界公众（迪基 1984 年）。历史主义传统主义是一种历时观点，认为艺术作品必然与一些早期艺术作品形成艺术历史上的关系。

### 4.2 机构定义

机构定义的基础是由阿瑟·丹托奠定的，他在非哲学家中更为人所知的身份是《国家》杂志长期有影响力的艺术评论家。丹托创造了“艺术世界”这个术语，他指的是“一个艺术理论的氛围”。丹托的定义可以概括如下：如果一个作品（i）有一个主题，（ii）通过投射某种态度或观点（具有风格），（iii）通过修辞省略（通常是隐喻）引起观众参与填补缺失的部分，以及（iv）所讨论的作品及其解释需要艺术历史背景（丹托，卡罗尔）。第（iv）条款是使这个定义成为机构主义的原因。这个观点因为暗示高度修辞风格的艺术评论是艺术，而缺乏但需要一个独立的解释来说明何为“艺术历史”背景，以及不适用于音乐而受到批评。

最著名且有影响力的制度主义是乔治·迪基的制度主义。迪基的制度主义随着时间的推移而发展。根据早期版本，艺术作品是一种由代表艺术界的人或人群赋予欣赏候选人地位的人造物品（迪基，1974 年）。迪基最近的版本由五个相互关联的定义组成：（1）艺术家是以理解参与艺术创作的人。（2）艺术作品是一种被创造出来供艺术界公众展示的人造物品。（3）公众是一组人，他们在某种程度上准备理解被呈现给他们的物体。（4）艺术界是所有艺术界系统的总体。（5）艺术界系统是艺术家向艺术界公众呈现艺术作品的框架（迪基，1984 年）。这两个版本都受到了广泛的批评。哲学家们反对在任何机构之外创造艺术似乎是可能的，尽管定义排除了这种可能性，并且像任何机构一样，艺术界似乎也会犯错误。人们还提出，定义的明显循环性是恶性的，并且鉴于关键概念（艺术作品、艺术界系统、艺术家、艺术界公众）的相互定义，它缺乏任何有信息性的方法来区分艺术机构系统与其他结构相似的社会机构（D.戴维斯，2004 年，第 248-249 页，指出艺术界和“商业界”似乎都符合该定义）。早期，迪基声称，任何认为自己是艺术界成员的人都是艺术界的成员：如果这是真的，那么除非对艺术界能够提出作品或候选作品的种类有所限制，否则任何实体都可以成为艺术作品（尽管并非所有实体都是），这似乎过于扩张。最后，马特拉弗斯有助于区分“强制度主义”和“弱制度主义”。强制度主义认为艺术机构之所以说某物是艺术作品总是有某种理由。弱制度主义认为，对于每个艺术作品，艺术机构总是有某种理由说它是艺术作品（马特拉弗斯，2000 年）。特别是弱制度主义对艺术的统一性提出了问题：如果艺术界给予事物艺术地位的理由完全没有统一性，那么艺术作品的类别的统一性就非常小。传统定义的观点，强调艺术的多样性，忽视了艺术的实质性但不完整的统一性，同时也让人困惑为什么艺术值得关注。

一些最近的制度主义版本与迪基的观点不同，它们接受了迪基所拒绝的提供关于艺术机构或艺术界是什么的实质性、非循环的解释的负担。其中一种由大卫·戴维斯提出的方法是通过引入尼尔森·古德曼关于美学符号功能的解释来实现。另一种由阿贝尔提出的方法是将西尔的社会机构解释与高特的艺术创作特性相结合，并在此基础上建立艺术价值的解释。

戴维斯的新制度主义认为，创作艺术品需要表达艺术性陈述，这需要确定艺术属性，而确定艺术属性则需要操纵艺术载体。古德曼的“美学症状”被用来阐明制作实践何时是艺术制作的实践：在古德曼的观点中，当一个符号在句法上密集、语义上密集、相对充实，并具有多重和复杂的引用时，它在美学上起作用（D. Davies 2004; Goodman 1968; 参见[古德曼的美学](https://plato.stanford.edu/entries/goodman-aesthetics/)）。操纵艺术载体只有在艺术家有意识地参照接收者社群的实践中体现的共享理解时才可能实现。因此，艺术的本质在广义上是制度化的（或者更好地说是社会文化的）。对戴维斯的新制度主义的批评可能是，由于所有图像符号在句法上密集、语义上密集、相对充实，并且通常体现它们所代表的属性，似乎意味着每张彩色图片，包括任何工业产品目录中的图片，都是艺术品（Abell 2012）。

阿贝尔的制度定义采用了西尔的社会种类观点：某个社会种类 F 被认为是 F 的集体信仰（Abell 2012; Searle 1995, 2010; 参见[社会制度](https://plato.stanford.edu/entries/social-institutions/)）。在阿贝尔的观点中，一个制度的类型由其在创立时被集体认为促进的有价值的功能决定。使一个制度成为艺术制度的有价值功能是由高特在他的群集理论中详细说明的（参见 3.1 节）。也就是说，如果一个制度被认为具有某些功能，并且这些功能是以下功能的重要子集：促进积极的美学特质；促进情感的表达；促进提出智力挑战等，那么它就是一个艺术制度。将高特的列表插入得到最终定义：如果某物是一个艺术制度（如刚刚定义的），并且它直接影响该制度履行其存在所需的被认为的功能的效果，那么它就是一个艺术品。一个担忧是西尔的制度观是否能胜任所需的任务。一些制度社会种类具有这个特征：即使有集体一致认为某物是该种类的代币，它也可能不是该种类的代币。假设有人举办了一个大型鸡尾酒会，巴黎的每个人都被邀请，事情失控，伤亡率超过了奥斯特利茨战役。即使每个人都认为这个事件是一个鸡尾酒会，但可能（与西尔相反）他们是错误的：它可能是一场战争或战斗。艺术是否像这样并不清楚。如果是这样，那么一个制度被集体认为是艺术制度并不足以使其成为艺术制度（Khalidi 2013; 另请参见[社会制度](https://plato.stanford.edu/entries/social-institutions/)）。第二个担忧是：如果没有明确指定高特的十个群集属性的哪些子集足以使某物成为艺术品，那么没有明确指定哪些高特的十个属性的子集足以使某物成为艺术制度，这将严重影响阿贝尔的制度主义。

### 4.3 历史定义

历史定义认为，艺术作品的特征在于与某些早期艺术作品存在某种特定的艺术历史关系，并且不承认对艺术的超历史概念或“艺术性”的承诺。历史定义有几种不同的形式。它们都是归纳定义，即它们声称某些实体无条件地属于艺术作品的类别，而其他实体之所以属于该类别，是因为它们与之适当地存在关系。根据最著名的版本，Levinson 的意图历史定义，艺术作品是一种被认真打算以任何方式被看待的东西，其存在在于它与任何已存在或先前被正确看待的艺术作品存在关系（Levinson 1990）。第二个版本是历史叙事主义，有几种不同的形式。其中一种，将候选作品鉴定为艺术作品的充分但非必要条件是根据一个真实的历史叙事来构建，根据这个叙事，候选作品是由一个艺术家在一个被公认并具有活力的艺术背景中创作的，并且由于这样的创作，它至少与一个被承认的艺术作品相似（Carroll 1993）。另一种更雄心勃勃且明显名义主义的历史叙事主义版本中，如果且仅如果满足以下条件，某物才是艺术作品：（1）它与已经确立的艺术作品之间存在内在的历史关系；（2）这些关系在一个叙事中被正确地识别；（3）该叙事被相关专家接受。专家们并不是“发现”某些实体是艺术作品；相反，专家们断言某些属性在特定情况下具有重要意义的事实构成了艺术的本质（Stock 2003）。

这些观点与制度主义的相似之处是显而易见的，而提出的批评与对制度主义的批评相似。首先，历史定义似乎需要但缺乏任何关于艺术传统（艺术功能、艺术背景等）的信息性描述，因此也缺乏任何区分它们（以及艺术功能或艺术前辈）与非艺术传统（非艺术功能、非艺术前辈）的信息性方法。相应地，非西方艺术或任何形式的外来、自治艺术似乎对历史观提出了问题：任何与我们的艺术传统有因果隔离的自治艺术传统或艺术作品（地球上的、外星的或仅仅是可能的）要么被定义所排除，这似乎是一个推导，要么被包括进来，这就承认了超历史的艺术概念的存在。同样，可能存在一些由于偶然原因在历史叙述中没有被正确识别的实体，尽管实际上它们与已建立的艺术作品之间存在关系，使得它们在适当类型的叙述中能够被正确描述。历史定义暗示这些实体不是艺术作品，但至少可以说它们是未被识别为艺术作品的艺术作品。其次，历史定义还需要但没有提供一个令人满意的、信息性的基本案例的解释——即意图历史定义中的第一个艺术作品或原始艺术作品，或者历史功能主义中的第一个或中心艺术形式。第三，名义主义的历史定义似乎面临着一种《尤西弗洛》困境的版本。因为这样的定义要么包含对专家是什么的实质性描述，要么不包含。一方面，如果它们不包含对专家是什么的描述，因此也没有解释为什么专家名单中包含了这些人，那么它们暗示着什么使得事物成为艺术作品是无法解释的。另一方面，假设这样的定义提供了对专家是什么的实质性描述，以至于成为专家意味着拥有非专家所缺乏的某种能力（比如品味），凭借这种能力，他们能够辨别已建立的艺术作品与候选艺术作品之间的历史联系。那么这个定义自称是有趣的“历史性”的就值得怀疑，因为它使艺术地位成为了与专家能够辨别艺术创作属性的任何能力相关的函数。

历史定义的辩护者有回应。首先，关于自主艺术传统，可以认为我们所认可的任何“艺术”传统或“艺术”实践都会展示审美关注，因为审美关注从一开始就在西方艺术传统中占据着核心地位，并且在数千年间持续存在。因此，我们所认可的任何艺术实践中涉及审美是一种历史事实，而不是概念上的真理；只是审美关注一直主导着我们的艺术传统（Levinson 2002）。这里的观点是，如果我们认为我们所认可的Φ传统具有Ψ关注的原因是因为我们的Φ传统自其开始以来一直专注于Ψ关注，那么Φ传统不必然具有Ψ关注，Φ是一个纯粹的历史概念。但是，这个原则导致了一个难以置信的结论，即每个概念都是纯粹的历史性的。假设我们发现了一个新的文明，其居民能够根据他们在几个世纪中积累的大量经验性知识，精确预测物理世界的运作方式。我们之所以认为他们具有一个“科学”传统，很可能是因为我们自己的科学传统自其开始以来一直致力于解释事物。似乎并不意味着科学是一个纯粹的历史概念，与解释目标没有实质性的联系（其他理论家认为，艺术从审美开始是历史上必然的，但否认艺术的本质是以其历史展开来定义的（Davies 1997））。其次，关于第一件艺术品或中心艺术形式或功能，一些理论家认为对它们的描述只能采用列举的形式。Stecker 采取了这种方法：他说，在某个特定时间内，使某物成为中心艺术形式的描述，在其核心上是制度性的，而中心艺术形式只能列举出来（Stecker 1997 和 2005）。将列表重新定位到定义的不同但更深层次是否足够提供足够的信息是一个有待探讨的问题。第三，关于“尤菲德罗式困境”，可以认为艺术品与“纯粹的真实事物”（Danto 1981）之间的范畴区别解释了专家和非专家之间的区别。据说专家能够创造新的艺术类别。当新的类别被创造出来时，它们带来了新的话语领域。而新的话语领域则使得原本不可得的理由变得可得。因此，在这种观点下，专家的说法足以使纯粹的真实事物成为艺术品，而且专家对艺术地位的授予是有理由的（McFee 2011）。

### 4.4 传统（主要是审美）定义

传统定义认为某些功能或预期功能是艺术作品的定义特征。这里只考虑与审美相关的审美定义，将艺术与审美判断、体验或属性联系起来。不同的审美定义包含了不同的审美属性和判断观点。请参阅关于[审美判断](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetic-judgment/)的条目。

如上所述，一些哲学家在审美属性和艺术属性之间有着明显的区别，将前者视为可以直接在作品中感知到的引人注目的品质，而无需了解其起源和目的，将后者视为作品与艺术史、艺术流派等之间的关系属性。当然，也可以持有对审美属性更宽泛的观点，即审美属性不一定是感知的；在这种更广泛的观点上，否认抽象实体如数学实体和科学定律具有审美属性似乎是没有意义的。

Monroe Beardsley 的定义认为，艺术品是“一种旨在提供具有明显审美特征的体验的条件安排，或者（附带地）属于一类或类型的安排，通常意图具有这种能力”（Beardsley 1982, 299）。 （有关 Beardsley 的更多信息，请参见[Beardsley 的美学](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/)。）Beardsley 对审美体验的概念是 Deweyan 的：审美体验是完整、统一、强烈的体验，体验事物在我们眼中的外观，并且是由所体验的事物控制的体验（请参见[Dewey 的美学](https://plato.stanford.edu/entries/dewey-aesthetics/)）。 Zangwill 对艺术的审美定义是这样说的：如果某个人有一个洞察力，认为某些审美属性将由某些非审美属性决定，并且因此该物体在洞察力中被有意地赋予了审美属性，那么它就是一件艺术品（Zangwill 1995a,b）。 Zangwill 认为审美属性是那些“审美判断的裁决性审美判断”（美丑的判断）和“实质性审美判断”（如精致、优雅、细腻等）的对象。后者是美丽或丑陋的方式；审美属性由于与裁决性判断有着特殊的密切关系而具有审美特性，这些判断是主观普遍的。其他审美定义则包含了不同的审美观点。 Eldridge 的审美定义认为，一件事物的形式和内容之间的令人满意的适宜性是其具有审美质量的必要和充分条件（Eldridge 1985）。或者可以将审美属性定义为具有评价成分的属性，其感知涉及某些形式基本属性（如形状和颜色）的感知（De Clercq 2002），并构建一个包含该观点的审美定义。

还存在将制度和审美定义特征结合起来的观点。例如，Iseminger 基于对欣赏的描述建立了一个定义，根据该定义，欣赏某物的“F”性质意味着发现体验其“F”性质本身具有价值，并且基于艺术世界促进审美交流的功能（Iseminger 2004）。

美学定义因过于狭隘和过于宽泛而受到批评。它们被认为过于狭隘，因为无法涵盖像杜尚的现成品和罗伯特·巴里的概念作品《我所知道但此刻没有想到的一切-下午 1:36；1969 年 6 月 15 日》这样具有影响力的现代作品，这些作品似乎缺乏美学特性。（杜尚曾声称他的小便池《喷泉》之所以被选中，是因为它缺乏美学特征。）美学定义被认为过于宽泛，因为精心设计的汽车、修剪整齐的草坪和商业设计的产品通常是为了成为美学欣赏的对象而创作的，但它们并不是艺术品。此外，美学观点被认为难以理解糟糕的艺术（参见迪基 2001 年；戴维斯 2006 年，第 37 页）。最后，对美学定义的更激进的怀疑集中在美学的可理解性和有用性上。例如，迪基批评了贝尔斯利的观点，他还对美学态度的概念提出了有影响力的批评（迪基 1965 年，科恩 1973 年，基维 1975 年）。

针对这些批评，提出了几种回应。首先，可以采用上述较不限制的美学特性概念，即它们可能基于非感知的形式特性。在这种观点下，概念作品将具有美学特征，就像数学实体经常被认为具有美学特征一样（雪莱 2003 年，卡罗尔 2004 年）。其次，可以区分时间敏感特性和非时间敏感特性，时间敏感特性的标准观察条件包括对观察者的时间位置的基本参考，而非时间敏感特性则不包括。根据这种观点，像戏剧、幽默和讽刺这样的高阶美学特性，构成了杜尚和凯奇作品吸引力的重要部分，这些特性源于时间敏感特性（泽马赫 1997 年）。第三，可以认为将某物以创造性的方式呈现到一个新的背景中，即艺术世界，具有美学特性。或者，第四，可以认为（赞格威尔的“二阶”策略）像现成品这样的作品缺乏美学功能，但它们是寄生于具有美学功能的作品之上的，因此构成了边缘的边界艺术案例，不值得给予它们通常所赋予的理论首要地位。最后，可以断然否认现成品是艺术品（贝尔斯利 1982 年）。

关于美学定义的过度包容性，可以区分主要功能和次要功能。或者可以认为一些汽车、草坪和工业设计产品处于艺术/非艺术的边界上，因此不能构成明确和决定性的反例。或者，如果声称美学理论无法解释糟糕的艺术作品，这取决于认为某些作品根本没有任何美学价值，而不是一些非零数量，无论多么微小，那么就会想知道是什么证明了这个假设。

### 4.5 混合（分离）定义

混合定义特征上至少将一个机构组成部分与至少一个审美组成部分分离，从而旨在容纳更传统的艺术和看似缺乏任何重要审美维度的前卫艺术。（这样的定义也可以归类为机构性的，因为它们使得起源足以成为艺术作品。）因此，它们继承了传统主义定义的一个特征：在诉诸艺术机构、艺术世界、艺术、艺术功能等方面，它们要么包含对于成为艺术机构/世界/流派/形式/功能的实质性描述，要么是没有信息量的循环定义。

其中一种这样的分离定义是 Longworth 和 Scarantino 的定义，它改编了 Gaut 的十个聚类属性列表，其中该列表（见上文 3.5）包括机构属性（例如，属于已建立的艺术形式）和传统属性（例如，具有积极的审美属性）；另请参阅 Longworth 和 Scarantino 2010。其核心思想是艺术通过最小充分和分离必要条件的分离来定义；说一个分离是艺术性的最小充分构成条件，就是说它的每个真子集对于艺术性来说都是不充分的。还提供了一个关于概念具有分离定义条件的解释。艺术本身的定义如下：∃Z∃Y（艺术当且仅当（Z∨Y）），其中（a）Z 和 Y 是由 Gaut 的聚类列表上的属性组成的非空合取或非空合取的合取或个体属性；（b）对于哪些分离是充分的存在一些不确定性；（c）Z 不蕴含 Y，Y 不蕴含 Z；（d）Z 不蕴含艺术，Y 不蕴含艺术。实例化 Z 或 Y 中的任何一个都足以成为艺术；只有当 Z 或 Y 中至少有一个被实例化时，某物才能成为艺术；第三个条件是为了防止定义崩溃为经典定义。关于概念 C 具有分离定义条件的解释如下：C 当且仅当（Z∨Y），其中（i）Z 和 Y 是由非空合取或非空合取的合取或个体属性组成的非空合取或非空合取；（ii）Z 不蕴含 Y，Y 不蕴含 Z；（iii）Z 不蕴含 C，Y 不蕴含 C。一个担忧是关于条件（iii）：按照书面表述，它似乎使得分离定义条件的解释自相矛盾。因为如果 Z 和 Y 对于 C 来说都是最小充分的，那么 Z 不蕴含 C 且 Y 不蕴含 C 是不可能的。如果是这样，那么没有什么能够满足被说成是概念具有分离定义条件所必要和充分的条件。

第二个分离的混合定义，带有历史色彩，罗伯特·斯特克尔的历史功能主义认为，如果一个物品在时间_t_（不早于该物品制作的时间）是某个中心艺术形式之一，并且是为了实现_t_时艺术所具有的功能而制作的，或者是在实现这种功能方面取得卓越成就的工艺品，那么它就是一个艺术品（斯特克尔，2005 年）。对斯特克尔观点的一个问题是，它是否能够充分解释什么是艺术功能，以及是否能够容纳反美学或非美学艺术。认为它能够容纳的理由是，尽管艺术的最初功能是美学的，但这些功能以及制作艺术的意图可以以不可预见的方式发生变化。此外，美学属性并不总是在艺术的前身概念中占主导地位（斯特克尔，2000 年）。一个担忧是，如果操作的假设是，如果_x_属于_T_的前身传统，那么_x_就属于_T_，那么就不能排除这样的可能性，即如果例如魔法传统是科学传统的前身传统，那么属于魔法传统但缺乏科学的标志的实体就是科学实体。

第三个混合定义，也是分离的，是斯蒂芬·戴维斯所辩护的分类学定义。他认为，如果某物展示了卓越的技巧和实现重要美学目标的成就，并且这样做是其主要的、识别的功能，或者这样做对实现其主要的、识别的功能起到了重要贡献，那么它就是艺术（戴维斯，2015 年）。如果它属于在艺术传统中建立并公认的艺术流派或艺术形式，或者如果它是由其制作者/展示者意图成为艺术，并且其制作者/展示者采取了必要和适当的措施来实现这一意图，那么它也是艺术（戴维斯，2015 年）。（在生物学中，_clade_是生命树上的一个分支：一组有共同祖先的生物体）。艺术世界应该以其起源来描述：它们始于史前艺术祖先，并发展成为艺术世界。因此，所有艺术品都来自其史前艺术祖先的血脉；这条血脉构成了一个艺术传统，逐渐发展成为一个艺术世界。因此，这个定义是自下而上的，坚决以人为中心的。一个担忧是，这个观点似乎意味着艺术传统可以经历任何变化而仍然保持艺术传统的身份，因为无论多么遥远，正确的血脉中的每个成员都是艺术传统的一部分。这似乎意味着只要它们仍然是传统，艺术传统就不会消亡。关于艺术在这个意义上是否不朽，这个问题还有待讨论。第二个担忧是，每个艺术传统和艺术世界都必须与史前人类的血脉有关，这使得任何非人类物种在树的位置不正确的情况下都无法创作艺术。虽然识别非人类创作的艺术品可能带来的认识论挑战可能非常大，但分类学定义强调血统而不是特征的这个结果引发了对过度封闭性的担忧。

第四个混合定义是 Lopes 的“推卸责任”观点，它试图通过采用一种策略，将艺术作品为中心的定义与前卫反美学案例之间的僵局分开，将艺术定义的焦点从艺术作品转移到其他问题上。这种策略是将哲学努力重新集中在不同的问题上，这些问题无论如何都需要关注：(a)解释每个艺术形式的问题，以及(b)定义什么是艺术的问题，后者通过解释艺术（和一些非艺术）所属的规范/欣赏类别的问题。因为对于每个艺术形式的定义，以及对于什么是艺术的定义，如果每件艺术作品至少属于一个艺术形式（如果它不属于任何现有的艺术形式，那么它就是一种新的艺术形式的先驱），那么艺术作品的定义就会出现：_x_是一件艺术作品，当且仅当_x_是 K 的作品，其中 K 是一种艺术形式（Lopes 2014）。当完全阐述时，这个定义是分离的：_x_是一件艺术作品，当且仅当_x_是属于艺术形式 1 的作品，或者_x_是属于艺术形式 2 的作品，或者_x_是属于艺术形式 3 的作品...。大部分解释工作由各个艺术形式的理论完成，因为在假设每件艺术作品至少属于一个艺术形式的前提下，拥有各个艺术形式的理论将是确定任何边缘案例的艺术或非艺术地位的必要和充分条件，一旦确定了给定作品属于哪种艺术形式。至于什么使一种实践成为艺术，Lopes 更倾向于迪基式的制度主义：艺术是一个机构，艺术家（参与理解艺术品制作的人）在其中制作艺术品以展示给艺术界公众（Lopes 2014，Dickie 1984）。因此，在这种观点下，哪些活动是艺术界的系统是任意的：对于音乐成为艺术的原因，没有比它具有正确的制度结构更深层次的答案。\[[4](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/notes.html#note-4)]因此，哪些活动是艺术是任意的。有两个担忧。首先，关键的观点是每个不属于现有艺术形式的艺术作品都是新艺术的先驱，可以通过以下理由进行辩护：任何认为不属于现有艺术形式的作品是艺术品的理由都是认为它是新艺术形式的理由。作为回应，有人指出，只有在有先前的理由认为某物是艺术品时，才会出现是否某物属于艺术的问题。因此，似乎什么是艺术品在某种意义上是先于什么是艺术的。其次，在推卸责任理论的艺术制度理论中，哪些活动是艺术是任意的。这引发了一个问题，即关于分类定义能否解释我们（人类）传统之外的艺术存在的问题。假设实践特征与其作为艺术的地位之间的联系是完全偶然的。那么，另一个文化中的一种实践，虽然不属于我们自己的传统，但具有我们自己某种艺术的大部分特征，这并不意味着我们认为该实践是艺术，也不意味着我们认为属于它的对象是艺术品。目前还不清楚我们在确定外来文化或传统中的实践是否是艺术时是否真的如此无知。

传统主义的定义对现代艺术有很好的解释，但难以解释艺术的普遍性，尤其是与“我们”（西方）的机构、传统和我们的物种无关的艺术。它们也难以解释相同的审美术语常常被应用于艺术作品、自然物体、人类和抽象物之间的事实。审美定义更好地解释了艺术的传统普遍特征，但至少根据批评家们的观点，对于革命性的现代艺术解释得不够好；它们进一步的辩护需要一个能够以原则性方式扩展到概念艺术和其他激进艺术的审美定义。（审美定义和传统主义定义可以简单地结合在一起。但这只会提出而不回答艺术作品类别的统一性或不统一性的根本问题。）哪个缺陷更严重取决于哪些_explananda_更重要。在这个层面上的论证很难得到，因为立场很难以不依赖于先前的传统主义和功能主义的共鸣来激发。如果类似列表的定义因为缺乏信息而有缺陷，那么无论是机构的还是历史的传统主义定义也是如此。当然，如果艺术作品或艺术的类别只是一个混乱的堆积，缺乏任何真正的统一性，那么列举式的定义就不能因为缺乏信息而受到责备：它们做出了所有可能的解释，因为它们捕捉到了所有可以捕捉到的统一性。在这种情况下，一个著名美学家所表达的担忧需要认真对待，他早些时候写道：“‘什么是艺术？’这些词是否表达了类似于一个单一问题的东西，以及是否给出了竞争性的答案，或者哲学家们提出的答案是否甚至参与了同样的辩论……所提出的定义的多样性应该让我们停下来思考。人不禁要想，它们是否以任何方式试图……澄清相同的文化实践，或者解决相同的问题”（Walton 2007）。

## Bibliography

* Abell, Catharine, 2012, “Art: What It Is and Why It Matters,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 85: 671–691.
* Adajian, Thomas, 2005, “On the Prototype Theory of Concepts and the Definition of Art,” _Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 63: 231–236.
* –––, 2012, “Defining Art,” in A. Ribeiro (ed.) 2012, pp. 39–56.
* Battersby, Christine, 1989, _Gender and Genius: Towards a Feminist Aesthetics_, London: The Women’s Press.
* Beardsley, Monroe, 1982, _The Aesthetic Point of View_, Ithaca, New York: Cornell University Press.
* Bond, E. J., 1975, “The Essential Nature of Art.” _American Philosophical Quarterly_, 12: 177–183.
* Brand, Peggy Zeglin, 2000, “Glaring Omissions in Traditional Theories of Art,” in N. Carroll (ed.) 2000, pp. 175–198.
* Carroll, Noel, 1993, “Historical Narratives and the Philosophy of Art”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 51(3): 313–26.
* –––, 2001, _Beyond Aesthetics_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2004, “Non-Perceptual Aesthetic Properties.” _British Journal of Aesthetics_, 44: 413–423.
* Carroll, Noel (ed.), 2000, _Theories of Art Today_, Madison: University of Wisconsin Press.
* Cohen, Ted, 1973, “Aesthetic/Non-aesthetic and the concept of taste: a critique of Sibley’s position”, _Theoria_, 39(1–3): 113–152.
* Danto, Arthur, 1981, _The Transfiguration of the Commonplace_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Davidson, Donald, 2005, _Truth and Predication_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Davies, David, 2004, _Art as Performance_, Oxford: Blackwell Publishing.
* Davies, Stephen, 1991, _Definitions of Art_, Ithaca: Cornell University Press.
* –––, 1997, “First Art and Art’s Definition,” _Southern Journal of Philosophy_, 35: 19–34
* –––, 2000, “Non-Western Art and Art’s Definition,” in N. Carroll (ed.) 2000, pp. 199–217 .
* –––, 2006, _The Philosophy of Art_, Oxford: Basil Blackwell.
* –––, 2012, _The Artful Species_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2015, “ Defining Art and Artworlds,” _Journal of Aesthetics and Art Criticism_ 73(4): 375–384.
* Davies, Stephen, and Sukla, Ananta (eds.), 2003, _Art and Essence_, Westport, CT: Praeger.
* Dean, Jeffery, 2003, “The Nature of Concepts and the Definition of Art,” _Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 61: 29–35.
* Devitt, Michael, 2001, “The Metaphysics of Truth,” in Michael Lynch (ed.), _The Nature of Truth_, Cambridge, MA: MIT Press, pp. 579–611.
* DeClerq, Rafael, 2002, “The Concept of an Aesthetic Property,” _Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 60: 167–172.
* Dickie, George, 1965, “Beardsley’s Phantom Aesthetic Experience”, _Journal of Philosophy_, 62(5): 129–136.
* –––, 1974, _Art and the Aesthetic: An Institutional Analysis_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* –––, 1984, _The Art Circle_, New York: Haven.
* –––, 2001, _Art and Value_, Oxford: Blackwell Publishing.
* Dissanayake, Ellen, 1990, _What is Art For?_, Bellingham: University of Washington Press.
* Dutton, Denis, 2006, “A Naturalist Definition of Art,” _Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 64: 367–377.
* –––, 2008, _The Art Instinct_, New York: Bloomsbury Press.
* Eagleton, Terry, 1990,_The Ideology of the Aesthetic_, London: Basil Blackwell.
* Eldridge, Richard, 1985, “Form and Content: An Aesthetic Theory of Art,” _British Journal of Aesthetics_, 25(4): 303–316.
* Field, Hartry, 1972, “Tarski’s Theory of Truth,” _The Journal of Philosophy_, 69: 347–375.
* Frueh, Joanna, 1991, “Towards a Feminist Theory of Art,” in _Feminist Art Criticism: An Anthology_, A. Raven, C. Langer and J. Frueh (eds.), Boulder: Westview Press, pp. 153–165.
* Gaut, Berys, 2000, “The Cluster Account of Art,” in N. Carroll (ed.) 2000, pp. 25–45.
* Goehr, Lydia, 1994, _The Imaginary Museum of Musical Works_, Oxford: Oxford University Press.
* Goldman, Alan, 1995, _Aesthetic Value_, Boulder, CO: Westview Press.
* Goodman, Nelson, 1968, _Languages of Art: An Approach to a Theory of Symbols_, Indianapolis: The Bobbs-Merrill Company.
* Hegel, G.W.F., _Lectures_, translated by Bernard Bosanquet in _The Introduction to Hegel's Philosophy of Fine Art_, London: Kegan Paul, Trench, & Co., 1886; reprinted as _Introductory Lectures on Aesthetics_, edited and with an Introduction by Michael Inwood, London: Penguin, 1993. \[Page reference is to the 1886 translation.]
* Iseminger, Gary, 2004, _The Aesthetic Function of Art_, Ithaca: Cornell University Press.
* Janaway, Christopher, 1998, _Images of Excellence: Plato’s Critique of the Arts_, Oxford: Oxford University Press.
* Kant, Immanuel, 2000, _Critique of the Power of Judgment_, Paul Guyer and Eric Matthews (trans.), Cambridge: Cambridge University Press.
* Khalidi, Muhammed, 2013, “Three Kinds of Social Kinds,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 90(1): 96–112.
* Kivy, Peter, 1975, “What Makes ‘Aesthetic’ Terms Aesthetic?” _Philosophy and Phenomenological Research_, 36(2): 197–211.
* –––, 1997, _Philosophies of the Arts_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Kristeller, Paul, 1951, “The Modern System of the Arts,” _Journal of the History of Ideas_, 12: 496–527.
* Levinson, Jerrold, 1990, _Music, Art, and Metaphysics_, Ithaca: Cornell University Press.
* –––, 2002, “The Irreducible Historicality of the Concept of Art”, _British Journal of Aesthetics_, 42(4): 367–379.
* –––, 2005, “What Are Aesthetic Properties?” _Proceedings of the Aristotelian Society_, 79: 191–210.
* Longworth, F., and A. Scarantino, 2010, “The Disjunctive Theory of Art: The Cluster Account Reformulated,” _British Journal of Aesthetics_, 50(2): 151–167.
* Lopes, D.M., 2008,“Nobody Needs a Theory of Art” _Journal of Philosophy_, 105: 109–127.
* –––, 2014, _Beyond Art_, Oxford: Oxford University Press.
* McFee, Graham, 2011, _Artistic Judgment: A Framework for Philosophical Aesthetics_, London: Springer.
* Mag Uidhir, C. and Magnus, P. D., 2011, “Art Concept Pluralism” _Metaphilosophy_, 42: 183–97.
* Matravers, Derek, 2000, “The Institutional Theory: A Protean Creature,” _British Journal of Aesthetics_, 40: 242–250.
* Meskin, Aaron, 2008,“From Defining Art to Defining the Individual Arts: The Role of Theory in the Philosophies of Arts” in Stock and Thomson-Jones (eds.) 2008, pp. 125–150.
* Plato, 1997, _Complete Works_, John M. Cooper (ed.), Indianapolis: Hackett.
* Rey, Georges, 1983, “Concepts and Stereotypes,” _Cognition_, 15: 237–262.
* Ribeiro, Anna Christina (ed.), 2012, _Continuum Companion to Aesthetics_, London: Continuum.
* Shelley, James, 2003, “The Problem of Non-Perceptual Art.” _British Journal of Aesthetics_, 43: 363–378.
* Sibley, Frank, 1959, “Aesthetic Concepts,” _Philosophical Review_, 74: 135–159.
* Shiner, Larry, 2001, _The Invention of Art_, Chicago: University of Chicago Press.
* –––, 2003, “Western and Non-Western Concepts of Art: Universality and Authenticity” in S. Davies and A. Sukla (eds.) 2003, pp. 143–157.
* Stecker, Robert, 1997, _Artworks: Definition, Meaning, Value_, University Park, PA: Pennsylvania State University Press.
* Stecker, Robert, 2000, “Is It Reasonable to Attempt to Define Art” in N. Carroll (ed.) 2000, pp. 45–64.
* –––, 2005, _Aesthetics and the Philosophy of Art_, Lanham, MD: Rowman and Littlefield.
* Stock, Kathleen, and Thomson-Jones, Katherine, 2008, _New Waves in Aesthetics_, London: Palgrave Macmillan.
* Tilghman, Benjamin, 1984, _But Is It Art?_, Oxford: Blackwell.
* Walton, Kendall, 1997, “Review of _Art and the Aesthetic_,” _Philosophical Review_, 86: 97–101.
* –––, 2007, “Aesthetics – What?, Why?, and Wherefore?” _Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 65(2): 147–162.
* Wicks, R., 1993, “ Hegel’s Aesthetics,” in F. Beiser (ed.), _Cambridge Companion to Hegel_, Cambridge: Cambridge University Press, pp. 348–377.
* Wittgenstein, Ludwig, 1953, _Philosophical Investigations_, G.E.M. Anscombe and R. Rhees (eds.), G.E.M. Anscombe (trans.), Oxford: Blackwell.
* –––, 1968, _Philosophical Investigations_, Oxford: Blackwell.
* Weitz, Morris, 1956, “The Role of Theory in Aesthetics,” _Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 15: 27–35.
* Zangwill, Nick, 1995a, “Groundrules in the Philosophy of Art,” _Philosophy_, 70: 533–544.
* –––, 1995b, “The Creative Theory of Art,” _American Philosophical Quarterly_, 32: 315–332
* –––, 2001, _The Metaphysics of Beauty_, Ithaca: Cornell University Press.
* Zemach, Eddy, 1997, _Real Beauty_, University Park, PA: Pennsylvania State University Press.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=art-definition).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/art-definition/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=art-definition\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](http://philpapers.org/sep/art-definition/) at [PhilPapers](http://philpapers.org/), with links to its database.                            |

## Other Internet Resources

\[Please contact the author with suggestions.]

## Related Entries

[aesthetics: aesthetic judgment](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetic-judgment/) | [aesthetics: German, in the 18th century](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-german/) | [Aristotle, General Topics: aesthetics](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-aesthetics/) | [Dewey, John: aesthetics](https://plato.stanford.edu/entries/dewey-aesthetics/) | [Kant, Immanuel: aesthetics and teleology](https://plato.stanford.edu/entries/kant-aesthetics/) | [Nietzsche, Friedrich](https://plato.stanford.edu/entries/nietzsche/) | [Plato: rhetoric and poetry](https://plato.stanford.edu/entries/plato-rhetoric/) | [Schopenhauer, Arthur](https://plato.stanford.edu/entries/schopenhauer/)

[Copyright © 2018](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
Thomas Adajian <[_adajiatr@jmu.edu_](mailto:adajiatr%40jmu%2eedu)>
